[HKU][JS6963] 工程系新生聚集區

恭喜哂各位

CS >= Civil = CE >>> ME > EE > 其他

睇完都唔明再問我

Sem1 Computer programming (Python)
Sem2 Advanced programming (C++)

幫你打好基礎入 CS

成個 Engineering faculty 收生 ~650 人，每個 major 最多收 160 人

上年最受歡迎係 CS，收左 158 人

博盡時間表

1st year 應該去個 Summer School，最好搵間名校
2nd year 一定要去 semester exchange，搵鐘意既地方去就得，然後 summer 記住返黎上 training
3rd year 去個 winter school + summer intern
4th year 就博盡 FYP

去exchange 會唔會transfer 唔到 credit

會 盡量 take d 同你原本要讀既差唔多既科

有冇邊d lecturer同course要避

想問冇讀m2的話sem1應該take咩course?好似好多科都要有m2先讀得

咁啲 common core 有冇得tran

有，求其 tran 走 CCCH

CCCH 可一不可二
無得避，依家 year1 啲科轉哂必讀無得揀

cs唔識電腦嘢 都照要？
出到嚟做乜

有無 M1 ？
無就 MATH1011

Prog 1 必修，2 最好就讀埋

呢個 case MATH1011 係額外科
讀完要再讀返哂 1851 1853

CS EE ee ME 都要識 programming 啦

中英文3左洗唔洗讀多科？

唔洗

有咩ocamp好報？

如果想讀EE or ME，YR1係咪過1.5就得？

想問下year1係咪所有科都要reg 定係faculty assign

想讀civil gpa最少幾多

大 o + 1 個細 o，去 eee la

best8過3就得

佢規定左你要讀咩科先畢到業，不過佢唔會提你，到時候要自己睇自己 reg，連 sub class 撞時間都要你自己處理

我可以去邊到睇要讀咩
如果想讀civil year1要reg咩科

砌時間表都有排搞

1819 年未出

新制照跟就得，得 Prog2 & fluidmech 二揀一
Civil 揀 Fluid

有邊啲科建議tran走
利申 後門狗

Tran 到就 tran，唔洗留低
多啲時間 exchange intern

我就做fyp
你地就睇fyy

HK NO IT

香港IT折墮大典

滙豐香港IT部門裁員

國泰15部門經理級被炒 IT部裁77人成重災區

政府推出科技人才入境計劃

「科技人才入境計劃」門檻過低！或令本地年輕人就業困難

你地幾多分入6963？

鏗哥有咩靚grade cc推介

24😭

有冇得走engine個大soc錢 同埋係幾多錢

鏗哥會唔會去EEEA ocamp 幫手？

返工呀

無

winter可以去邊
cs 一開波可以點樣讀得最多 可以一上黎就 data structure?

Take 哂兩科 Programming 先可以讀 data structure

Winter 年尾開
大把選擇

讀住咩programming tools, discrete math先？

應該 reg 唔到，COMP2123 要 ENGG1330 Pass
Discrete Math 要 1851/3 pass

未讀 C++ 直接上 COMP2123 會讀死人

咁可以點？按部就班咁讀？
本身都識programming架啦

同問

工程小強

基本上係 搵住啲 Free electives take 住先

佢筆錢會用黎搞活動，請老鬼返黎分享，好有用架

啲大細ocamp幾錢到
同埋男女比例幾多到

按照呢個進度
2nd major或者Minor個邊D人點讀得完？

好多 2/3 字頭既 COMP 都要求先完成 1330/1340，year1 就無辦法跳住讀，完左 1330 之後先得

3 字頭都係要求 1330，所以你完成左 yr1 就可以 2/3 一齊讀，然後 yr3 就 4 字

Ocamp 大把其他系既組媽，其他 U 都有

好似cs人係讀 COMP1117 唔係 1330
慳哥你讀咗幾多個cs courses?

個教授質素點？基本上係食自己？

我讀過 ENGG1111 ENGG1202 COMP2123，幾好玩不過 2123 係自學 course，無堂上得 online assignment + exam

1 字頭 = easy
2 字頭 = 勁 chur

讀完 2123 之後就無讀了，怕左

2123 有四十幾份功課，我做得三十幾份功課就完左 sem
搞到其他科都無時間溫，chur 到仆街仲要 A 唔到

Yr1 乖乖地跟住學校建議讀 10 科先，過 3 先好加 workload，chur 得太盡但 C 哂就揀唔到好 major

major/2nd major
minor

1117 好似同 1330 撞左，無得同時讀
Take 1330 1340 就要另外再讀多 6 科先 minor 先

10科入面應該要讀幾多個common core

2123 is relatively easy in cs dept

Year1 3 科 CC

今日reg左2科Discipline core intro course但又drop左 依加睇timetable又想add番但add唔到可以點搞

無野啦 搞掂左

Drop 都要過一排先批

lm

ccch靚grade wor ching

已爆，咪撚揀

有冇6963巴絲開個group照應交流吓

遲下用goop咪得

鏗哥

你開

10號翻去其實係reg乜

鏗哥畢業以家做緊咩

啱啱install咗 研究緊

恭喜各位fm bb入到工程系
REG DAY 記住哩Zone3 搵我地啦

WE BEGIN WITH PEOPLE
-----------------------------------------------------------------
Wei Lun Hall
Registration Day 2018:
Date: Aug 9-10
Venue: Run Run Shaw Podium, HKU
X Camp
Camp 1: Aug 11-12
Camp 2: Aug 12-13
Contact: Leo (9626 6747)/ Calvin (6736 6542)
-----------------------------------------------------------------
Official Facebook Page:

Official Instagram Page:
@weilun_hku
Official Youtube Channel:

工程撚一定係住 Morrison

gay

大家讀完math1851 1853 應該唔會再想揀civil

點解
唔係civil先少呢d數計咩

全civil 最差個２個lecturer
卡比獸同jay

有gp啦？

本身有一個
好似而家goop admin又開多個

link？

自己喺goop睇announcement啦
fm有大學email之後就已經入得

有冇好覺瞓先

有冇fm想聽日一齊去

好舒服

n展仔

咁點睇李兆基Hall

好多靚女

想問engine ocamp報唔報好
利申fm

凡事都有第一次，大學要習慣下對人

毒撚玩ocamp笑死人

鏗哥 year1有無summer exchange programme 同埋幾時要報

通常咩grade就trans到

留名

利申 出設左某本小冊子 課程結構唔明可以問我
利申2 唔好問我邊科好grade 問下自己點樣讀好啲

大概下年 3 月到

A

報咗大O點知今日打黎話太多人唔俾去，嗰時又冇報細o，係咪注定要摺足4年？

大o係揀人去的 熱門細o都係

唔係 你上language class呀 engine core呀 要分組個啲 自然會識到project mate

利申 上過莊

邊啲engine細o熱門

好驚過幾日啲細o又打過嚟話爆人

我都係，又係冇報細o，好驚識唔到人

我都係 驚冇得玩天文o